const fifteenth = [
  {
    number: 1,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Княжна Марья видела смущё(1)ый и удивлё(2)ый взгляд Десаля, устремлё(3)ый на её отца, заметила его молчание и была пораже(4)а тем, что отец забыл письмо сына на столе в гости(5)ой. </p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 2,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН.</b></span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Навстречу ему поднимался поезд телег с ране(1)ыми во вчерашнем деле солдатами. Телеги, в которых находились ране(2)ые, прыгали по наброса(3)ым в виде мостовой камням на крутом подъёме. Солдаты, обвяза(4)ые тряпками, бледные, с поджатыми губами и нахмуре(5)ыми бровями, молча сидели в телегах.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1345"],
  },

  {
    number: 3,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Было безветре(1)о, пахло началом зимы, топта(2)ым листом клёна, талым снегом, свежеиспечё(3)ым ржа(4)ым хлебом; недавно краше(5)ые скамейки в парке добавляли в эту гамму тёплых ароматов химический запах масля(6)ой краски.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["135"],
  },

  {
    number: 4,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Он лично уже не нуждался в этих двугриве(1)ых и не хотел понять, что они составляют самую зако(2)ую собстве(3)ость бедных экспонентов, у которых вещи остаются чаще всего непрода(4)ыми и загромождают небольшие квартиры труже(5)иков, самозабве(6)о отдающихся своим идеям и отказывающихся от заказов в надежде кое-как перебиваться и существовать на выставочный дивиденд.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["12346"],
  },

  {
    number: 5,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Илья Андреич, весёлый, румя(1)ый, с трясущимися щеками, подкатил по зеленям к оставле(2)ому ему лазу, влез на свою лошадь и въехал в опушку кустов. Подле него стоял его камердинер, стари(3)ый, но отяжелевший ездок, Семён Чекмарь. Шагов на сто подальше стоял Митька, отчая(4)ый ездок и страстный охотник. Глаза Ильи Андреича особе(5)о блестели, и он, укута(6)ый в шубку, имел вид ребёнка, которого собрали гулять.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите в поле для ответа выбранные номера подряд без пробелов и знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["23456"],
  },

  {
    number: 6,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН.</b></span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>На половине дороги стояли сложе(1)ые дрова, а дорожка вела к амбару; рубле(2)ая стена амбара и заснеже(3)ая крыша, будто высече(4)ые из какого-то драгоце(5)ого камня, блестели в свете серебря(6)ого месяца.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1345"],
  },

  {
    number: 7,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН.</b></span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Куинджи до невозможности утомлён был даже милыми, доброжелательными, преда(1)ейшими друзьями. А из этих, бывало, некоторые влетали к нему соверше(2)о расстрое(3)ые: забыть не могут – после бессо(4)ых ночей и созерцания – его картин. Не для красоты рассказа, исти(5)ая правда: были такие, которые на коленях умоляли автора уступить им какую-нибудь картину или незаконче(6)ый этюдик его работы.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите цифры подряд без пробелов и знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["123456"],
  },

  {
    number: 8,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН</b>. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Уже в первом пейзаже В. Серова были проявле(1)ы почти все черты, свойстве(2)ые ему как пейзажисту: острота видения, глубочайшее проникновение в суть изображаемого, изыска(3)ость и точность колорита. </span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["23"],
  },

  {
    number: 9,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Крылов рассея(1)о соглашался, и Женя понимала, что это его нисколько не занимает. Лисицкий окрестил Крылова снисходительно ― «муче(2)ик науки», Алёша защищал его, но в последнее время о Крылове всё чаще говорили покровительстве(3)о, как о каком-то чудаке, обречё(4)ом, несчастливом. </span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера ответов, без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["134"],
  },

  {
    number: 10,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Резец войны прошёлся по обоим лицам: он придал не свойстве(1)ую ю(2)ости жестковатость и скова(3)ость лицу дочери; он выпятил бугристый лоб над иссечё(4)ым, крупноскладчатым лицом отца и сделал голову его стра(5)о похожей на голову больного, старого льва. </span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["1345"],
  },

  {
    number: 11,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>На тонкой и дли(1)ой шее старухи, похожей на кури(2)ую ногу, была наверче(3)а какая-то фланелевая тряпка, а на плечах висела вся истрепа(4)ая меховая фуфайка.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14"],
  },

  {
    number: 12,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Профессионально оформле(1)ые отделы Кунгурского краеведческого музея рассказывают о том времени, когда был основа(2) город; уникальные фотоснимки, документы, книги посвяще(3)ы изуче(4)ию ледя(5)ых пещер; кроме того, здесь представле(6)а сувенирная продукция, созда(7)ая руками уральских мастеров.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["17", "71"],
  },

  {
    number: 13,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Когда турист едет в промышле(1)ую державу, он рассчитывает, что её новые черты окажутся поисти(2)е живописными, экзотическими добавлениями к чертам традицио(3)ым, однако вместо этого приезжий видит самую неприглядную сторону совреме(4)ой цивилизации. Кажется, что хаос заводских труб, прокопчё(5)ых стен и железнодорожных путей похоронил под собой подли(6)ую культуру.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13456"],
  },

  {
    number: 14,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>На сегодня в пещере Ласко обнаруже(1)о около двух тысяч доисторических рисунков и гравюр, разделё(2)ых по тематике на три группы: люди, животные и символы. Были найде(3)ы здесь и многочисле(4)ые артефакты: каме(5)ые и костя(6)ые орудия, украшения, светильники.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["245"],
  },

  {
    number: 15,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Старик был в ужасно засале(1)ом чёрном жилете, а круглое лицо его было словно смаза(2)о маслом, как будто железный замок. Рядом на столе в тарелке лежали кроше(3)ые огурцы, старые сухари и реза(4)ая кусочками рыба.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 16,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Во всём, чем была наполне(1)а комната, чувствовалось нечто давно отжившее, какое-то тле(2)ие, все вещи источали тот стра(3)ый запах, который дают цветы, высуше(4)ые временем до того, что от прикоснове(5)ия к ним они рассыпаются серой пылью.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["34", "43"],
  },

  {
    number: 17,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Здесь не видно следов живых существ; море окраше(1)о в синий цвет, а полоса безжизне(2)ой суши – в неестестве(3)о кирпичный, но в прониза(4)ой лучами солнца воде кипит жизнь.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["234"],
  },

  {
    number: 18,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>На струга(1)ом столе разместилась стари(2)ая посуда: плетё(3)ое из прутьев большое блюдо, берестя(4)ой туесок, глиня(5)ый кувшин, деревя(6)ые расписные ложки.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["236"],
  },

  {
    number: 19,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Будяев был из числа тех всегда встревоже(1)ых людей, чья жизнь отравле(2)а переживанием будущих несчастий: глаза из-под нахмуре(3)ых бровей смотрели не насторожё(4)о даже, а обречё(5)о, и в них читалась увере(6)ость, что вот-вот должно случиться нечто непоправимое.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13456"],
  },

  {
    number: 20,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Зеленела трава, зеленели посадки в оголё(1)ых ещё огородах, и всё было так углубле(2)о в себя, так занято собою, так глубоко погруже(3)о в молчаливую творческую думу. Будь у травы и у деревьев лица, все лица были бы обраще(4)ы к земле, все уста были бы скова(5)ы огромным бездо(6)ым молчанием.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["16", "61"],
  },

  {
    number: 21,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Муравьи – великие труже(1)ики, они неуста(2)о строят и чинят своё дикови(3)ое гнездо – муравьи(4)ую кучу, которая кажется беспорядочным нагроможде(5)ием хвойных иголок, травы, земли, а на деле представляет собой разумно устрое(6)ый «город», где всё подчине(7)о строгому распорядку.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["236"],
  },

  {
    number: 22,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>За счита(1)ые дни купле(2)о всё, чем были заполне(3)ы магазины подарков: румя(4)ые куклы, фигурки дикови(5)ых животных, стекля(6)ые вазы, золочё(7)ые пудре(8)ицы, инкрустирова(9)ые перламутром и бронзой шкатулки.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1569"],
  },

  {
    number: 23,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Теплоход замер у подножия каменистого острова с полуразруше(1)ым монастырём по другую сторону, стари(2)ыми церковками и часовенками по опушкам и в чаще, мостиками через ручьи и овраги, с туристскими тропами и звери(3)ыми тропками, замер на грани двух прохлад – резкой озёрной и мягкой лесной, – со всей своей начинкой: хорошими и плохими людьми, жадными до впечатлений экскурсантами, растрога(4)ыми любителями природы, уставшими от города труже(5)иками, дисциплинирова(6)ой командой.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1246"],
  },

  {
    number: 24,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Солнечный свет падал через высокое окно, лишё(1)ое гардины, на обои цвета топлё(2)ого молока – местами они потемнели, приобретя оттенок жжё(3)ой умбры, но сохранили грубую текстуру исти(4)о дорогих обоев позапрошлого века: всё тот же стари(5)ый рельеф «бурбонских лилий», благородная труха поблёскивающей в утре(6)ем солнце позолоты.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1456"],
  },

  {
    number: 25,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В да(1)ом случае соверше(2)о однозначно могу сказать, что симбиоз документальной хроники и собстве(3)о художестве(4)ой составляющей картины во многом обусловле(5)ы име(6)о единством цветовой гаммы.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12346"],
  },

  {
    number: 26,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Выйдя из магазина, Саша и маменька с озабоче(1)ыми, испуга(2)ыми лицами долго переживали по поводу сдела(3)ых приобрете(4)ий, тосковали, что купле(5)о не совсем то, что веле(6)о было им купить.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 27,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Окрыле(1)ый успехом своей поэмы, Парни издал сборник «Украде(2)ый портфель», куда вошла забавная пародия на поэму Мильтона «Потеря(3)ый рай». Но все же наиболее известными остаются его любовные элегии, в которых соедине(4)ы ирония и меланхолия, изящество и глубина.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 28,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Броше(1)ый&nbsp; после&nbsp; прошлогоднего&nbsp; наводнения&nbsp; дом,&nbsp; с <br>вылинявшими&nbsp; беле(2)ыми&nbsp; стенами,&nbsp; с&nbsp; безжизне(3)ыми&nbsp; пустыми <br>окнами, производил тяжелое впечатление.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13", "31"],
  },

  {
    number: 29,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Двоечник Громобоев, вооруже(1)ый лишь ручкой и мобильником, увере(2)о шел сдавать экзамен, считая все свои проблемы реше(3)ыми.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 30,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Избалова(1)ый расположением отличника Звездочетова, щенок порвал в клочки недавно купле(2)ый блокнот, где были реше(3)ы все задачи к завтрашнему уроку математики.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["12", "21"],
  },

  {
    number: 31,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Казалось, Пират ждал, что хозяин неожида(1)о появится на том самом месте, откуда так таинстве(2)о исчез, но за дверью было тихо, только изредка слышался мыши(3)ый шорох и писк. Скоро настала пора, когда даже его звери(4)ый нос не мог уловить ни одного запаха, оставле(5)ого здесь человеком.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["125"],
  },

  {
    number: 32,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Скоро Пират увидел вывороче(1)ую наполовину старую ель; трава и мох вокруг были утопта(2)ы. Пират стоял на крохотной прогали(3)е, окруже(4)ый волчатами, и блаже(5)о помахивал хвостом.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["145"],
  },

  {
    number: 33,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Ели и сосны, скова(1)ые морозом, застыли черные и неподвижные, только изредка сухо потрескивали, словно простуже(2)о кашляли. Волк поднял голову и завыл – тоскливо и дли(3)о. В ответ ему испуга(4)о залаял в избе пес.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 34,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Среди ночи Пират поднялся и медле(1)о вышел из сеней. Он долго стоял на пороге облитый серебря(2)ым лу(3)ым светом и напряже(4)о слушал. Но даже настороже(5)ый волчий слух не мог уловить ни малейшего признака жизни вокруг.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1345"],
  },

  {
    number: 35,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Берестя(1)ые&nbsp; грамоты,&nbsp; найде(2)ые&nbsp; при&nbsp; раскопках,&nbsp; были тщательно изуче(3)ы специалистами.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["2"],
  },

  {
    number: 36,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>К&nbsp; дому&nbsp; была&nbsp; пристрое(1)а&nbsp; веранда,&nbsp; краше(2)ая&nbsp; масля(3)ой&nbsp; краской.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["2"],
  },

  {
    number: 37,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Рва(1)ые снасти хлестали по ветру, даже в номере гости(2)ицы, освещё(3)ой лампой с зелё(4)ым абажуром, были видны следы недавней бури.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["3"],
  },

  {
    number: 38,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Над койкой, застеле(1)ой шерстя(2)ым одеялом, висела картина, изображавшая ветря(3)ую мельницу под соломе(4)ой крышей.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 39,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Ваня узнавал старые места: лесные заброше(1)ые дороги, уводившие в заросли оси(2)ика, и муравьи(3)ые тропы на песча(4)ых полянках.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["12", "21"],
  },

  {
    number: 40,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Семечко её, подхваче(1)ое весе(2)ей водой, сплылось со множеством таких же семян и было выброше(3)о в лесное урочище Ведерки.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["12", "21"],
  },

  {
    number: 41,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Зыряновы жили в стари(1)ом деревя(2)ом флигельке, оклее(3)ом обоями и в три цвета краше(4)ом снаружи.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 42,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Из старого кожа(1)ого портфеля были извлече(2)ы две прочита(3)ые книги и нарисова(4)ые карандашом иллюстрации к ним.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["34", "43"],
  },

  {
    number: 43,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Пусты(1)ы и печальны Карпаты в осе(2)ий ветре(3)ый вечер; широкий поток воды беше(4)о мчался, взбивая по камням жёлтую пену и бросая её на влажный каменистый песок.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["12", "21"],
  },

  {
    number: 44,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В средневековой Европе мощё(1)ыми были не все дороги, дома запирались массивной дверью с кова(2)ыми петлями, окна иногда затягивали промасле(3)ым холстом, нередко разрисова(4)ым яркими красками.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["34", "43"],
  },

  {
    number: 45,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В небольшом, оклее(1)ом белым, соверше(2)о пустом зале было светло, пахло масля(3)ой краской, на блестящем, краше(4)ом полу у стены стояли две китайские вазы.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["12", "21"],
  },

  {
    number: 46,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>НН</b>.  </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Пират, облитый серебря(1)ым лу(2)ым светом, долго стоял на пороге и напряжё(3)о слушал.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["23"],
  },

  {
    number: 47,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>При подведе(1)ии итогов конкурса мы учитывали качество выполне(2)ых работ, количество оказа(3)ых услуг, а также организова(4)ость участников.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["234"],
  },

  {
    number: 48,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Повозка была окруже(1)а пусты(2)ой и чудовищно тихой степью, ужас от нее вызывал сладостные воспоминания о ржа(3)ых полях, тка(4)ых природой лучами солнца.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["24", "42"],
  },

  {
    number: 49,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В тридцать лет она была уже разочарова(1)а в жизни и выглядела утомлё(2)ой от многочисле(3)ых проблем и забот.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["23", "32"],
  },

  {
    number: 50,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Засорё(1)ая пустошь превратилась в прямоугольник прекрасно воздела(2)ой земли; кустики посаже(3)ой гвоздики были огражде(4)ы каждый миниатюрным частоколом из колышков, опута(5)ых тонкой бечевой.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1235"],
  },

  {
    number: 51,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В смеша(1)ом лесу хвойные и листве(2)ые деревья растут вместе. В таких лесах мало болот, потому что влага в существе(3)ом количестве расходуется на испаре(4)ие.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 52,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых пишется <b>нн</b>.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Уже в первом пейзаже В. Серова были проявле(1)ы почти все черты, свойстве(2)ые ему как пейзажисту: острота видения, глубочайшее проникновение в суть изображаемого, изыска(3)ость и точность колорита.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["23", "32"],
  },

  {
    number: 53,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Теплоход замер у подножия каменистого острова с полуразруше(1)ым монастырём по другую сторону, стари(2)ыми церковками и часовенками по опушкам и в чаще, мостиками через ручьи и овраги, с туристскими тропами и звери(3)ыми тропками, замер на грани двух прохлад – резкой озёрной и мягкой лесной, – со всей своей начинкой: хорошими и плохими людьми, жадными до впечатлений экскурсантами, растрога(4)ыми любителями природы, уставшими от города труже(5)иками, дисциплинирова(6)ой командой.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1246"],
  },

  {
    number: 54,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Он молча слушал, облокотившись на лакирова(1)ый столик, и я со страхом ожидал признаков раздражения или прямой злости на его лице. Но его глаза были утомлё(2)о суже(3)ы, устремле(4)ы куда-то вдаль, будто он и впрямь видел над по-верхарновски чёрными фабричными трубами революцио(5)ый рассвет; и даже расслабле(6)ые пальцы руки его выражали глубокое огорчение, почти нескрываемую боль.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1256"],
  },

  {
    number: 55,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>На этом торжестве(1)ом столе, покрытом тонкой накрахмале(2)ой скатертью с большими вензелями, стояли серебря(3)ый кофейник с пахучим кофе, сливочник с кипячё(4)ыми сливками, корзина со свежепечё(5)ым калачом, подле прибора лежали получе(6)ые письма и газеты.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["126"],
  },

  {
    number: 56,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Когда-то зелёная крыша, давно не краше(1)ая, краснела от ржавчины, и несколько листов были задра(2)ы кверху, вероятно бурей; некоторые окна вместо стекла были задела(3)ы тёсом. Листве(4)ица, которая была посаже(5)а Софьей Ивановной около дома, была теперь большим деревом. И только на лугу за рекой всё так же паслось пёстрое смеша(6)ое крестьянское стадо.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["146"],
  },

  {
    number: 57,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Дверь в комнату Лизы была отворе(1)а, и сама она сидела в старом плетё(2)ом кресле около постели, в капоте, укута(3)ая в шаль, непричёса(4)ая.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["34"],
  },

  {
    number: 58,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Отец у этого нищего был свяще(1)ик, а мать дворянка, значит, по рождению он принадлежал к привилегирова(2)ому сословию, но я всматривался в его лицо, в его рыжую, уже седеющую бороду, в рва(3)ый пиджак и никак не мог найти даже следа того, что у нас зовётся привилегиями. А он называл себя образова(4)ым и рассказывал, что учился в духовном училище.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["124"],
  },

  {
    number: 59,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Оба, растрога(1)ые, пошли в дом и стали пить чай из стари(2)ых фарфоровых чашек, со сливками, с сытными сдобными свежеиспечё(3)ыми кренделями – и эти мелочи опять напомнили Коврину его детство и ю(4)ость.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 60,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Чтоб не очень-то сквозило на давно заброше(1)ом сеновале, Данила зашил старыми ваго(2)ыми досками прорехи, щели в глубине деревя(3)ого сеновала; в общем-то, было и безветре(4)о, и покойно.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 61,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Книг у прабабушки было много: стари(1)ые церковные, с металлическими застёжками, в переплётах из тиснё(2)ой сви(3)ой кожи, подшивка журнала «Крокодил» за 1938 год и целая вязанка бесце(4)ых произведений русских классиков.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14"],
  },

  {
    number: 62,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Утверждали ещё, что в Петербурге было отыска(1)о какое-то громадное противогосударстве(2)ое общество. Как нарочно, в то же самое время в Москве была арестова(3)а поэма нашего достопочте(4)ого Степана Трофимовича, написа(5)ая им ещё лет шесть назад в Берлине.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["245"],
  },

  {
    number: 63,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Птенец был совсем домашний, вернее, карма(1)ый. Летать он ещё не умел, поэтому был рад травя(2)ому гнёздышку, свитому детьми, спрятанному в углублении между старыми кусками песча(3)ика.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["23"],
  },

  {
    number: 64,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Девушки ушли разочарова(1)ые. Игра была выигра(2)а, но и это никого не смогло развеселить. Музыкант из Орехово был их единстве(3)ой радостью.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["2"],
  },

  {
    number: 65,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>На багря(1)ом небе разливались краски, отражавшиеся в слюдя(2)ых окнах избушки. Посла(3)ика не было.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["3"],
  },

  {
    number: 66,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Рассвет, раскраше(1)ый самыми яркими красками палитры небесного художника соверше(2)о поразил Машу, отчего пальцы ее невольно сжались на краях шерстя(3)ой шали.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12"],
  },

  {
    number: 67,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) пишется НН.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Всё было реше(1)о: герцог передал Герману измаза(2)ые краской книги, деревя(3)ую шкатулку с чертежами и ветхую рва(4)ую карту.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["23"],
  },
];
